Это набор скриптов для отслеживания изменений файлов.

1) watchgit.py
Использует git. Соответственно, он должен быть установлен и настроен в системе.
Скрипт создаёт git-репозиторий с файлами отслеживаемой папки (например, сервиса), а затем раз в определённое время проверяет
изменения с помощью команды git status. Если есть новые или изменённые файлы, то делает коммит и логирует изменения.
Возможна передача информации об изменениях по сети.

Ключи:
-l - указание папки для хранения логов
-r - путь для хранения служебных файлов репозитория
-i - указание пары хост:порт (UDP), куда отправлять информацию.
-b - размер отправляемого по сети блока данных
-t - таймаут между проверками
-с - указание файла с настройками
-h - вывод краткой справки

Если какой-либо ключ не указан, используется значение по умолчанию.
Примеры:

# python watchgit.py /var/www
Здесь используются стандартные настройки, отслеживаются изменения файлов в папке /var/www

# python watchgit.py -c watcher.conf /var/www
Здесь настройки берутся из файла watcher.conf

# python watchgit.py -l watcher/logs -r watcher/repo -i 192.168.3.1:7777 -b 128 -t 30 /var/www
Здесь:
1.Логи хранятся в папке watcher/logs
2.Репозиторий - в папке watcher/repo
3.Информация отправляется на 192.168.3.1:7777
4.За один заход передается по 128 байт
5.Таймаут между проверками - 30 секунд

Пример файла с настройками:
repodir="./watcher/repodir"; 	#Путь к папке с git-репозиторием
host="127.0.0.1:3001";		#Хост и порт для отправки UDP-сообщений
block_size=256;			#Размер одного UDP-пакета, байт
logdir="./watcher/logs";	#Директория для логов
timeout=5;			#Таймаут между проверками изменений, сек.

Преимущества:
1.Возможность откатывать изменения из репозитория
2.Получение более подробной информации (с помощью git diff)

Недостатки:
1.Низкая надёжность
2.Необходимость дополнительных настроек на целевом компьютере


2) watchinot.py
Вместо git использует inotify - регистрирует события создания файла/записи в файл. 
Нужен установленный модуль Питона pyinotify. В качестве дополнительной информации выводится хеш файла.

Использование аналогично первому, но вместо ключа -r используется -a (используемый хеш-алгоритм).

Преимущества:
1.Высокая оперативность

Недостатки:
1.Нельзя точно определить, было ли изменено содержимое файла или нет
2.При большом количестве отслеживаемых файлов возможны сбои из-за 
переполнения цепочки (глюк самого inotify)


3) watchash.py
Здесь создаётся sqlite-БД, содержащая md5 или sha1-хеши файлов. Раз в определённое время скрипт 
рекурсивно проходит по отслеживаемой директории и пересчитывает хеши файлов, сравнивая их с 
хранящимися в БД. Если хеши не совпадают, то файл был изменён.

Использование аналогично предыдущему, но есть ключи -d (имя  используемой БД) и -f (не пересчитывать
хеши при запуске скрипта - если уже есть готовая БД).

Преимущества:
1.Высокая надёжность
2.Минимум зависимостей

Недостатки:
1.Низкая оперативность
2.Большая нагрузка на процессор


4) watchashinot.py
Сочетает в себе предыдущие два варианта. Есть БД с хешами, при записи в файл скрипт сравнивает текущий хеш
с хранящимся в БД. Если они не совпадают, то файл был изменён.

Преимущества:
1.Высокая оперативность
2.Высокая надёжность

Недостатки:
1.При большом количестве отслеживаемых файлов возможны сбои из-за 
переполнения цепочки (глюк самого inotify)

Скрипт watchgit.py позволяет отслеживать содержимое одной папки, остальные - нескольких:
# python watchashinot.py /var/www:/home
Здесь скрипт отслеживает изменения в двух папках - /var/www и /home соответственно.